
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[FK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(7;0\right)$ et $\left(10;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[XG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};4\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[CV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(-5;\frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{3};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[HD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et M de coordonnées respectives $\left(0;6\right)$ et $\left(-4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $P$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et N de coordonnées respectives $\left(6;-5\right)$ et $\left(-7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $A$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points B et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(2;- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $B$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $U$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(6;-6\right)$
Déterminer la longueur  $QF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(1;2\right)$ et $\left(8;1\right)$
Déterminer la longueur  $CQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(-5;-7\right)$ et $\left(1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[PU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(2;-10\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[QC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[HY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[BZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et V de coordonnées respectives $\left(1;2\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $V$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(6;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $V$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};-5\right)$ et $\left(\frac{17}{5};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Z$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};- \frac{8}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $E$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(4;-10\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer la longueur  $TN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et P de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer la longueur  $PZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et A de coordonnées respectives $\left(3;5\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[AR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et K de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[DK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(\frac{17}{4};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[NM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};5\right)$ et $\left(- \frac{1}{5};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[GN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $G$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $T$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};1\right)$ et $\left(\frac{9}{4};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{24}{5};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $L$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et G de coordonnées respectives $\left(1;-10\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer la longueur  $KG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(-10;10\right)$ et $\left(-9;5\right)$
Déterminer la longueur  $BZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(-8;6\right)$ et $\left(9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[ND]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(-6;-9\right)$ et $\left(4;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[QB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[WL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et D de coordonnées respectives $\left(6;-2\right)$ et $\left(9;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $D$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(10;-6\right)$ et $\left(7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $U$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et U de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(3;\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $W$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};\frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $V$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(-4;-4\right)$
Déterminer la longueur  $VC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(1;-2\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer la longueur  $VC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et A de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(10;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[FA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[MY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};0\right)$ et $\left(\frac{23}{6};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[UE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $E$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(1;-1\right)$ et $\left(2;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $E$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};\frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $D$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{29}{6};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $H$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer la longueur  $SW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et B de coordonnées respectives $\left(8;5\right)$ et $\left(6;7\right)$
Déterminer la longueur  $BS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et D de coordonnées respectives $\left(10;9\right)$ et $\left(-2;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[BD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[PY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[TY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[QR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(9;-10\right)$ et $\left(8;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $H$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(5;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $D$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $V$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(2;-6\right)$
Déterminer la longueur  $XQ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(9;-5\right)$
Déterminer la longueur  $LR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(-2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[WD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(-10;-10\right)$ et $\left(-5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[FP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[PK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points B et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};\frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[BY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $W$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(-9;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $M$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{29}{6};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $T$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points M et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $M$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(-5;-8\right)$
Déterminer la longueur  $BZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et R de coordonnées respectives $\left(-2;-7\right)$ et $\left(2;3\right)$
Déterminer la longueur  $QR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(6;-6\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[SL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[QV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[CG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[KP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et D de coordonnées respectives $\left(-8;0\right)$ et $\left(-6;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $V$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(2;-9\right)$ et $\left(4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $N$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $N$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{14}{3};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Z$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(-4;-8\right)$ et $\left(-8;-2\right)$
Déterminer la longueur  $RM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(-10;6\right)$ et $\left(-1;5\right)$
Déterminer la longueur  $CF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(-7;4\right)$ et $\left(4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[KX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(7;-4\right)$ et $\left(3;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[ME]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[WS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(2;9\right)$ et $\left(9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $S$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $S$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $H$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $P$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et L de coordonnées respectives $\left(4;8\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer la longueur  $LF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(-6;-7\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer la longueur  $MT$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(10;-9\right)$ et $\left(-9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[HX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(4;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[ZU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[FZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[MX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et F de coordonnées respectives $\left(2;-6\right)$ et $\left(10;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $X$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(0;3\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $F$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $W$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et U de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $U$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(-4;8\right)$ et $\left(2;-4\right)$
Déterminer la longueur  $PS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(-10;-6\right)$ et $\left(2;7\right)$
Déterminer la longueur  $ZU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(1;-2\right)$ et $\left(2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[CG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(-1;-4\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[XA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(4;- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[ES]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[XK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $D$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et T de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $T$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Q$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};-3\right)$ et $\left(\frac{18}{5};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $S$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(0;1\right)$ et $\left(-2;-10\right)$
Déterminer la longueur  $SV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(4;-1\right)$ et $\left(9;5\right)$
Déterminer la longueur  $AX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et H de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(-5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[PH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(0;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[VQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[CA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et D de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[XD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $X$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(-7;-3\right)$ et $\left(9;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $B$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Z$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{19}{6};\frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et F de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer la longueur  $FM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(0;-6\right)$ et $\left(7;-9\right)$
Déterminer la longueur  $XA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et E de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(-9;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[XE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(1;2\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[TY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[ZT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et X de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[HX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(-1;4\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $K$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(0;7\right)$ et $\left(1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $K$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};\frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $V$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $K$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(4;-10\right)$ et $\left(7;10\right)$
Déterminer la longueur  $KY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(10;-7\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer la longueur  $NE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(3;10\right)$ et $\left(-5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[RH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[RM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et M de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};-4\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[KM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et X de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};5\right)$ et $\left(1;\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[EX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $X$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(-6;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};-1\right)$ et $\left(\frac{1}{2};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $K$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Z$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(-8;-8\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer la longueur  $NP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(3;-9\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer la longueur  $QK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(8;-4\right)$ et $\left(2;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[NP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et D de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[DB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[UZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[RL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et P de coordonnées respectives $\left(4;6\right)$ et $\left(-9;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $P$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(-10;-4\right)$ et $\left(-8;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $A$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $C$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $M$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et N de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer la longueur  $AN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(-3;5\right)$ et $\left(8;-8\right)$
Déterminer la longueur  $ND$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[DE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(-4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[CX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[AQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et S de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[ST]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(-6;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $R$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et L de coordonnées respectives $\left(9;1\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $L$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $Z$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et L de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $U$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(-1;4\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer la longueur  $QT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(6;3\right)$ et $\left(-9;-7\right)$
Déterminer la longueur  $ME$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et W de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(-5;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[WR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[YP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et L de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[BL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[CG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(0;-6\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $G$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et L de coordonnées respectives $\left(8;3\right)$ et $\left(-7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $X$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Q$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(7;-5\right)$
Déterminer la longueur  $GS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer la longueur  $VH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[PS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et L de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[LM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et P de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[PU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{3};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[YN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points H et X de coordonnées respectives $\left(-4;-1\right)$ et $\left(-2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $X$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et N de coordonnées respectives $\left(7;1\right)$ et $\left(0;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $L$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $D$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(-1;\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Y$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(5;10\right)$
Déterminer la longueur  $VN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et Z de coordonnées respectives $\left(-7;1\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer la longueur  $RZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(3;4\right)$ et $\left(6;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[ME]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(-2;-9\right)$ et $\left(-2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[GV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[WZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{5};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[PL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(10;3\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $Y$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $F$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $N$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer la longueur  $ND$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et V de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(5;-10\right)$
Déterminer la longueur  $VK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et G de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(-5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[KG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(9;-2\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[HU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[RP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et C de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{8}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[CT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(3;2\right)$ et $\left(-4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $K$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $G$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(-8;-6\right)$ et $\left(-2;-2\right)$
Déterminer la longueur  $AV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(-6;-5\right)$ et $\left(10;0\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(-8;2\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[FC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(4;4\right)$ et $\left(-1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[HW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{16}{5};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[SK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[MK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(-6;1\right)$ et $\left(-2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $P$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et A de coordonnées respectives $\left(-1;9\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $N$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $R$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points R et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(1;- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $B$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(-5;6\right)$ et $\left(2;-2\right)$
Déterminer la longueur  $CX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(-8;9\right)$ et $\left(6;-3\right)$
Déterminer la longueur  $GN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(9;-8\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[RN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Y et T de coordonnées respectives $\left(-5;-2\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[TY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(-4;- \frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[YD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[UQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et N de coordonnées respectives $\left(7;6\right)$ et $\left(-2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $B$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points N et Z de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $N$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{22}{5};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $H$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $W$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et M de coordonnées respectives $\left(5;1\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer la longueur  $WM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(-2;7\right)$
Déterminer la longueur  $WL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[SV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(4;0\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[EM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{19}{6};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[XD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[CK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(-10;-8\right)$ et $\left(4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $Q$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et T de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $T$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};\frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $Z$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $N$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(-6;-5\right)$
Déterminer la longueur  $NW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(7;-1\right)$ et $\left(1;-3\right)$
Déterminer la longueur  $LW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(-10;-7\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[KF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et H de coordonnées respectives $\left(-4;9\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[HV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[KL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[WA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(-5;-4\right)$ et $\left(-9;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $D$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(10;-4\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Z$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et E de coordonnées respectives $\left(5;-2\right)$ et $\left(\frac{11}{4};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $W$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et A de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $A$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(6;3\right)$
Déterminer la longueur  $TM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer la longueur  $PS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre 
		
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(7;-3\right)$ et $\left(-4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[AW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(-10;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[UE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[TH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[MZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et Z de coordonnées respectives $\left(1;9\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $L$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $U$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};2\right)$ et $\left(\frac{5}{4};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $T$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(7;9\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer la longueur  $EZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(10;3\right)$ et $\left(-5;-7\right)$
Déterminer la longueur  $US$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}